DSE視藝科最佳作品涉抄襲 原作者：清楚侵權

有中學視藝科教師投訴2018年文憑試有畫作（左圖）涉抄襲美國著名攝影師Jill Greenberg的「End Times」攝影系列其中一幅作品（右圖）。（考評局短片截圖、Jill Greenberg Studio作品網站圖片）

DSE視藝科最佳作品涉抄襲 原作者：清楚侵權
【明報專訊】考評局上月底舉行視覺藝術文憑試（DSE）會議，其間向出席的視藝科教師展示2018年部分DSE視藝優良作品。有出席的中學教師投訴當中有作品涉抄襲美國攝影師的作品；考評局則表示視藝考試由兩名閱卷員獨立評分，另亦沒有異常報告。

考評局：兩閱卷員獨立評分

有中學視藝科教師投訴上月30日出席考評局的DSE會議，其間考評局視藝科經理陳美珍以電腦短片形式，展示2018年視藝科DSE表現優異的作品，該投訴教師指有作品與著名美國攝影師Jill Greenberg的攝影作品「十分相似」，不明為何考評局沒發現，甚至將其列為優良作品。該教師與涉事攝影師Jill Greenberg聯絡，並將畫作給她觀看，對方回應指是「清楚的侵權，而竊取某人的藝術作品卻冠以另一人的名字，這在道德上是很可怕的（a clear copyright infringement and morally awful to steal the art of one person and give credit to another person）」。

涉事的畫作為視覺科試卷一乙部藝術創作部分作品，該部分有5條試題，考生需選一題於3小時15分鐘內作畫，並可攜帶參考資料進入試場；涉事畫作是第5題題目「海灘、海龜、潛艇與油污」的其中一個樣本。

視藝科教師：勿把原作硬生生套用

寶安商會王少清中學視藝科教師鄺啟德表示，平時會提醒學生即使帶畫作入試場參考，要懂得將畫法及風格等融入自己畫作，不應直接將原作硬生生套用在自己作品。

考評局未有回應畫作是否屬抄襲，指如發現違反考試規則的情况，「常設委員會」會按既定程序處理，而2018年的視藝考試並沒有發現任何有關抄襲的個案。

分已袋理撚得你

呀youtuber 大陰唇pumpkin jenn點解唔洗俾人處分既

識閪咩

咁懶,男仔變女仔,加滴眼睙咪得囉

改下個角度呀嘛

咁世界上冇人會件件藝術品都睇過哂掛
尤其視藝野求其拿起部電話影又話藝術創作
屌你揾到就大大聲話人咁都唔知正廢柴
換轉俾你睇下係咪幅幅作品都check到是咪抄

取消視藝吧啦

香港所謂設計咪又係抄

咁點解我出貓又有問題

畫你影果張相有咩問題

大陸人思想

好明顯係評分嗰兩個閱卷員都無睇過呀 Jill 啦

咁多royalty free唔識用，證明香港人版權意識真係好撚差
仲要用個出名既